\begin{leftbar}
\par{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\par Soit $ABC$ un triangle rectangle en $B$ tel que $AB=6$ et $BC=4,5$.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nom de l'hypoténuse de ce triangle ?
\item Calcule la longueur $AC$ en détaillant la démarche.
\end{myenumerate}
\end{leftbar}
  \begin{quote}
\psshadowbox{\begin{minipage}{\linewidth-5\fboxsep}
    Dans le triangle $ABC$, rectangle en $B$, le théorème de Pythagore
    permet d'écrire :
\[\Eqalign{
\ldots\strut^2&=\ldots\strut^2+\ldots\strut^2\cr
%\cr
\ldots&=\hbox to5cm{\dotfill}\cr
%\cr
\ldots&=\hbox to5cm{\dotfill}\cr
%\cr
\ldots&=\hbox to5cm{\dotfill}\cr
\cr
\ldots&=\hbox to5cm{\dotfill}\cr
\ldots&=\hbox to5cm{\dotfill}\cr
}\]
\end{minipage}}
  \end{quote}